---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹ - در تاسف بر مرگ میرزا محمود گوید
---
# شمارهٔ ۲۹ - در تاسف بر مرگ میرزا محمود گوید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آه ازین گردون دون کزوی کسی دلشاد نیست</p></div>
<div class="m2"><p>داد کز بیدار او هرگز دلی آزاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سر و نازی گر بر آردهم خود از بیخش کند</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ کار چرخ بی بنیاد بر بنیاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بسکه از مرگ جوانان خانه ویران میکند</p></div>
<div class="m2"><p>در کهن دیر جهان یک خانه آباد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر چه ازدیاد کسی هرگز نشد بیداد او</p></div>
<div class="m2"><p>اینچنین ظلمیکه کرد انبار کسرا کسرا یاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سروقد میرزا محمود ازین گلشن بکند</p></div>
<div class="m2"><p>چاره مرغ دل بیچاره جز فریاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جان شیرین را بتلخی داد آن نخل کرم</p></div>
<div class="m2"><p>تلخی جان داد شیرین کم از فرهاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گرچه فرهاد از غم شیرین بسی حسرت کشید</p></div>
<div class="m2"><p>عاقبت ناکام رفت اینظلم را کس یاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>اهل دل آمرزش او از خدا خواهند و بس</p></div>
<div class="m2"><p>قدسیانرا روز و شب جز این دعا اوراد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>اهلی از دام اجل هرگز نشد ازاد کس</p></div>
<div class="m2"><p>مرغ روح کس خلاص از دام این صیاد نیست</p></div></div>